【西位西價】海傲灣首批130伙 折實均價19,913元貴絕油塘

萬九蚊呎洗買你油塘咩

【新增影片】
香港銀行加息後，樓市氣氛添壓，惟仍有發展商無懼冷風，照公佈新盤開價。九龍建業(034)旗下油塘新盤海傲灣，成為加息後首個公佈開價新盤。集團公佈，首批130伙，折實平均呎價19,913元，呎價計是油塘歷來最貴新盤，由於單位細至200呎，最平單位銀碼低於400萬元。

最平開放式單位，2座7樓F室，實用面積201方呎，定價440.9萬元，折實售價393.5萬元，折實呎價19,577元；最平1房單位，27樓H室，261方呎，定價540.8萬元，折實482.7萬元，呎價18,494元；最平2房單位為2座7樓E室，實用面積374方呎，折實738.8萬元，呎價19,754元，整批單位面積201至374方呎，折實售價393.5萬元771.7萬元。

九龍建業市務及銷售部總經理楊聰永於該盤銷售處現場，以「市區樓、車位價」作該盤噱頭，至於是次不設高成數按揭，因認為該盤樓價低，相信於坊間銀行已經可承造高成數按揭，故是次決定不提供發展商按揭。目前市區何文田天鑄一個車位，今年2月以605萬元成交計，是次海傲灣最平單位不足400萬元，平豪宅區車位逾200萬元。

油塘對上一個開賣新盤為2015年，會德豐區內的Peninsula East，當時首批60伙,折實均價9,849元，事隔3年，新盤呎價貴足1倍。鄰近的鯉灣天下，現時二手呎價17,146元，嘉賢居二手呎價15,406元，Peninsula East平均二手呎價15,692元，Ocean One 二手平均呎價15,653元。

記者 陳寶恩

買樓日日賺 驚閪 咁撚少供應 三萬一呎我都入票呀屌你老味

對住個臭到仆街既海，又要行斜路都夠膽開2萬蚊呎，即管睇下收到幾多票

就嚟有大時大節，又有一班自認唔識樓市嘅嚟排隊買

我住三家村，如果忍受到翻屋企行十分鐘，同基本上無野食係好住嘅

btw底屎對住垃圾房

人地劈左價, 抵買

抵到爛，樓市gogogo，起馬有兩萬水位，唔買就笨

抵到爛啦
油塘wo，就算比唔上西九、啟德...

mark 高 屯門山卡啦 均價 11k 一倍
唔算好高姐

實一炮清啦...雖然屯門都已經賣得60%...